\section{E}

\subsection{Efficacia}
Conformità alle attese.

Grado di conformità del prodotto rispetto alle norme vigenti e agli obiettivi prefissati. Per perseguire una buona efficacia è necessario impiegare sufficienti risorse. La strategia con la quale il fornitore garantisce la conformità viene fissato nel Piano di Qualifica.

\subsection{Efficienza}
Contenimento dei consumi per raggiungere un obiettivo. 

Raggiungere gli obiettivi prefissati perseguendo una strategia di risparmio delle risorse (tempo e persone) a disposizione. È inversamente proporzionale alla quantità di risorse impiegate per le attività richieste e quindi è un indicatore quantitativo di quanto sto consumando.

\subsection{Errore}
Stato del sistema che, se attivato, produce un malfunzionamento. 